+++
title = "使用模板创建告警"
description = "使用平台上已创建的告警模板，快速为指定集群或主机创建指标告警。  "
weight = 3
+++

使用平台上已创建的告警模板，快速为指定集群或主机创建指标告警。

**前提条件**

* 创建告警的集群已部署监控服务。

* 平台已创建告警模板。 

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图，并切换至要创建告警的集群。

2. 在左侧导航栏单击 **告警** > **告警**，进入告警列表页面。

	**提示**：通过顶部导航栏的集群切换下拉选择框切换待创建告警的集群。 

2. 在告警列表页面，单击 **创建告警** 按钮右侧的 ![](/img/dropdown.png) 按钮，在展开的下拉列表中选择 **模板创建告警**。

3. 在弹出的 **模板创建告警** 对话框中，输入告警名称。<br>支持输入 `a-z` 、`0-9`、`-`、`.`，并且以 `a-z` 开头，以 `a-z`、`0-9` 结尾。

4. 单击 **模板名称** 下拉选择框，选择要使用的告警模板。

5. 在展开的区域中，可查看告警模板中设置的告警规则、操作指令等信息。

6. 单击 **创建** 按钮。 



